游蕙禎《紐時》撰文稱香港民主正消亡 重申港獨才是唯一出路

原文

By Yau Wai-Ching
Sept. 16, 2018
Yau Wai-ching is a pro-independence activist and a former member of Hong Kong’s Legislative Council.

China has eroded and nearly destroyed democracy in Hong Kong since taking control of the city from Britain in 1997.

Beijing has cunningly manipulated a well-developed political and constitutional framework to undo, step by step, Hong Kong’s autonomy. Concepts such as civil liberties and the separation of powers, which people held dear under the relatively enlightened rule of the British, are being abandoned. Fairness and justice, the heart of democracy, are withering.

The only way out for Hong Kong is to split from Beijing and form a new democratic state.

But with an encroaching security apparatus, China has tightened its grip across every aspect of life in Hong Kong, which has resulted this year in electoral setbacks for the democratic opposition. Dozens of pro-democracy activists have been convicted of minor offenses, and some have received lengthy jail terms.

ADVERTISEMENT

I was imprisoned for four weeks in June after being charged with “unlawful assembly” in the Legislative Council — Hong Kong’s parliament — when I was still a member of that body. In 2016, China’s intervention in a court decision resulted in pro-independence lawmakers, including myself, being removed from office for taking our oaths improperly. The “unlawful assembly” occurred as we attempted to push our way into a conference room to retake our oaths.

The authorities have moved, in the name of national security, to ban the separatist Hong Kong National Party — a remarkable tactic aimed at crushing the pro-independence group. This illustrates that the government in Hong Kong has no tolerance for those who oppose the Chinese Communist Party. Opposition figures are also treated as terrorists simply for assembling and protesting.

To remain open to the world, Hong Kong cannot accept this. China acts no different than an imperialist state, using its power to control telecommunications, infrastructure and commercial markets. If Hong Kong acquiesces to this control, the city will be alienated from the civilized democratic world.

Already too many Hong Kong residents are fearful when discussing democracy, freedom and human rights; they need to be persuaded that a split from Beijing would best ensure the city’s survival. But the pro-Beijing camp in Hong Kong is sophisticated and relentless, and the intensifying crackdown makes the work of pro-democracy activists increasingly impossible.

游蕙禎《紐時》撰文稱香港民主正消亡 重申港獨才是唯一出路

2018-9-17 21:30字體： A A A
青年新政游蕙禎昨日以〈民主在香港消亡〉（Democracy’s Demise in Hong Kong）為題，在《紐約時報》發表文章。游蕙禎指，自中國1997年接管香港後，香港的民主已經被中國侵蝕，甚至接近消亡，認為香港獨立，脫離北京才是唯一出路。

游蕙禎表示，北京狡猾地操控香港完善的政治和憲法框架，逐步削弱香港的自治，港人所珍視的公民自由和權力分立等正在被拋棄，民主的核心—公正和正義正在萎縮。她舉例指自己仍是立會議員時，因想進入議事堂而被控非法集會，為此入獄四星期；香港民族黨因主張港獨，面臨被取締，這說明「香港政府不能容忍反對中國共產黨」的人士。

同時，游蕙禎指，北京自從1989年六四事件後，一直致力改變香港的法律、政治制度及港人的價值觀，並告訴港人如果想要穩定生活，只能支持北京的統治。至於那些深信民主、自由和人權的積極分子，都會被稱爲「分裂主義者」和「中華民族的背叛者」。

文章亦有提及2014年雨傘運動。游蕙禎指，《基本法》列明2017年港人可以普選行政長官，雨傘運動的目標便是讓北京政府遵守承諾，但最終港人還是被出賣，甚至有候選人自2016年起，不被允許參選。

游蕙禎總結指，香港權力制衡的系統正被拆除，公民自由和結社自由受到攻擊，強調只有從中國分裂，香港才能擁有真正的民主和自由。

（圖片來源：蘋果日報）

on9

連民主都消亡緊點解會覺得獨立會容易啲 原本有既野都守護唔住就話去爭取另一樣難十倍既野

泛民已經完全消亡融入建制

就係一國兩制係呃人, 民主自由滅亡, 再落去無出路, 先要獨立嘛

你要用「困難」 / 「容易」 , 去判斷行動, 則應該加入奶共派, 一於投共拿著數

最容易

今日先知?

The only way out for Hong Kong is to split from Beijing and form a new democratic state.

之前支那八婆妓者笑陳浩天, 係咪又係《紐時》？

爭取民主又好，獨立又好，個目標就係抵擋被中共赤化。無啦啦就叫人奶共做乜鳩 同埋我完全同意香港民主消失緊，一國兩制係唔work呀，不過睇唔到點解爭取獨立會work啲咁解。我唔係話獨立之後點呀，係講而家黎講係無民主既情況之下，連爭取個步都唔會行到，dq已經係最好既證明

no
係TIME

SHE WAS NOT A FORMER MEMBER OF HKLC!!!!!

仲未有人出黎指正英文錯處

唔係重點啦

笑撚到我仆街
講到依家有辦法守護乜柒民主咁
如果爭取民主同港獨難關都係中共，咁你講乜撚野港獨難十倍呀
原來中共會俾民主你

其實直接d講，爭取民主同爭取獨立都係無乜可能成功
不過爭取民主，個春袋仍然係中共手中，俾完民主仍然有機會收返
爭取獨立，叫至少唔洗俾中共揸住個春袋咁解
但2條路我都覺得已經無得行，但唔行呢2條路亦無其他路俾香港行，所以2樣我都唔會反對

香港人最撚好笑既係以為自己有好多選擇

留意學術台

你錯晒啦

香港獨立並唔係單單「抵擋被中共赤化」

即使支那國變成一個民主國家, 支那人都會施行民主暴政, 投個票香港既自主就會消失

所以香港獨立係保障香港既自主

係更加進步既思想

依家仲有人覺得「守護民主自由」係易

唔知佢係天真定係蠢

既然「守護民主自由」已係不可行, 為何一不做, 二不休, 徹底D？

香港獨立就係徹底地永久解決問題

任何其他方案, 都只係試圖將問題延後, 推比下一代

並且不肯把握歷史既機會窗口

歷史唔會比太多機會窗口, 唔把握住機會窗口, 最終結果係香港整體消亡

咁錯既唔係我，係游蕙禎喎 如果兩件事係目標唔同，或者根本唔相關，佢根本唔需要同唔應該用民主消亡做前題證成獨立既必要，因為即使民主無消亡都應該要獨立 我只不過係順住佢既講法提出質疑

至於樓上話咩都唔可能爭取到個班，我只能夠話呢種講法忽視左香港咁多年民主運動既起跌，純粹因爲雨傘既失敗就放棄群眾運動既路線，迷信會有制度從天而降解決香港既所有問題。呢種失敗主義同當年泛民迷信一國兩制係無分別，亦都係近年運動一沉不起既主因。我唔反對獨立既路線，只不過呢一刻本土派要做既係策略性後退，做好長期鬥爭既思想準備，放棄部分主張同議會外既民主運動組成連合陣線，掘棄失敗主義，鼓動群眾既抗爭意識。如果無呢啲策略意識本土派都只係能夠係網上作戰

The New York Times=/=Times

又係呢條雞精

所以佢一路都無講打算點爭取
同民主派講爭取普選真係無撚分別

如果到今日你都仲唔明個LOGIC,

蠢既係你

110年前,

馬克思都無講點爭取架

執行者係列寧及德國情報部

Post得上NYT正常應該會比人睇過

As starter:
The only way out for HK is to split (away) from (China) and (transform herself into) ( an independent country of multi-party democracy).

英文好勁
佢咩教育程度?

咁閣下認為香港獨立是否正確？

你都on9，無咩可能成功呢個係客觀事實黎，但眼見無可能成功唔代表唔做，要做既原因應該係覺得應唔應該做，而唔係評估完有無得成功，爭取獨立本身就已經係一個置之死地而後生既一樣野
你連客觀形勢都分唔清就陣係識一聽到人話無咩可能成功就係失敗主義，你連失敗主義係咩都唔知呀

左膠報fake news都講港獨
睇嚟今次堅

篇文咪又係請槍出

假如香港獨立係目標，有咩方法可以做到？

寫篇文o個個人都幾勁

人天性係嚮往正義，
要明白香港獨立嘅正確性，
很難做or 就算不可能成功都唔代表香港獨立呢件事有錯

佢哋就係做緊呢樣野，就算佢哋只聲明or齋鳩吹都好

我理解係兩樣野慢慢變成同一樣野黎
既然成本一樣
點解唔要埋多D野返黎

泛民仲生存到只係因為支共覺得佢哋無撚用，唔係就好似陳浩天或者眾志咁打壓啦

咁係因為香港人仲係決擇位中
咁多年黎港人對民主既態度係 : 有就最好, 無都無辦法唯有接受, 總之唔好阻到我搵錢享樂就得
換成港獨, 唔計極端大支那膠果班, 即使唔完全反對, 個睇法都同我上面講既差唔多

大多數人未明白港獨係一樣生死存亡既問題
係trade war同天降偉人下, 呢一點會慢慢突顯出黎
游B做既只係合理化番個行為
用一個被迫害者既角度, 左翼既角度去展述呢件事
叫做比左膠同道德人士有個心理過渡

一日港人未到退無可退既地步
一日都唔會有任何咩計劃
連登有人講得岩, 香港人係勝利球迷黎
話之你個計劃有幾咁perfect, 只要你唔係得勢果邊就睬你都有味

戇鳩先會響呢啲大事大非捉字蝨

咁諗住低成本及唔損及自己既得利益情況之下再拎盡著數確係今時今日口腔期港豬既心態, 亦係點解香港民主發展/抗共無限倒退既主因

pusg

push

none care 游b

向支那獨裁者爭取民主
同緣木求魚有咩分別呢
你要被支那統治
就唔駛旨意有真正民主

一個人如果同時支持民主及反港獨
基本可以identify係精神分裂

去法庭爭取，唔得就上訴，上訴到終審法院 唔通佢地會支槍搞獨立戰咩，會受傷死人架

.

感覺比中共睇死唔夠膽作反，所以就算比武器佢哋都唔敢放棄而家有嘅嘢

再咁樣比淋病玩落去香港真係等死

講到底，爭取民主又好，爭取獨立又好，爭取乜春都好，咪又係得個up字
當連社運都行唔通，所謂「爭取」乜乜柒柒，只係得返寫下文、擺下檔、搞個30人既集會咁